%!TEX TS-program = xelatex
\documentclass[]{friggeri-cv}
\addbibresource{bibliography.bib}
\usepackage[none]{hyphenat}

\begin{document}
\header{Alexandre }{Arpin}
       {Développeur Logiciel}

% In the aside, each new line forces a line break
\begin{aside}
  \section{contact}
    alexandrearpin.com
    arpin.alexandre@gmail.com
    514-730-6126
  \section{langues}
    Français
    Anglais
\end{aside}

\section{éducation}
\begin{entrylist}
  \entry
    {depuis 2011}
    {B.Ing {\normalfont Génie logiciel}}
    {École de Technologie Supérieure}
    {\emph{Spécialisation en systèmes informatiques}}
  \entry
    {2008-2011}
    {DEC. {\normalfont Technique d'informatique de gestion}}
    {Collège Ahuntsic}
    {}
\end{entrylist}

\section{expériences}

\begin{entrylist}
  \entry
    {2013-2014}
    {\href{http://beehivr.com/fr}{Beehivr Technologies}, Repentigny}
    {Développeur Logiciel.}
    {\emph{Conception, développement et maintenance d'une plateforme de point d'engagement pour les appareils iOS et Android.}
    \begin{itemize}
      \item Développement d'applications .NET (MVC et WebApi)
      \item Développement d'applications Mobiles (iOS et Android)
      \item Développement d'applications JavaFX
      \item Mise en place de processus de contrôle de qualité (Revues et tests)
      \item Mise en place de processus d'automatisations (Tests et déploiements)
    \end{itemize}}
  \entry
    {2012}
    {\href{https://www.arcelormittal.com/minescanada/}{ArcelorMittal Mines Canada}, Port-Cartier}
    {Développeur Junior.}
    {\emph{Développement, maintenance et refonte d'un système d'horaire et de prédictions des trains.}
    \begin{itemize}
      \item Développement d'applications .NET (WinForms et WebForms)
      \item Documentation et standardisation de code source
    \end{itemize}}
  \entry
    {2010-2011}
    {\href{http://skytech.com}{Skytech Communications}, Montreal}
    {Développeur Junior.}
    {\emph{Développement et maintenance de Clara, un plateforme de gestion de l'enseignement et des finances pour le secteur de l'éducation postsecondaire.}
    \begin{itemize}
      \item Développement d'applications .NET (WinForms et MVC)
      \item Développement et optimisations de requêtes SQL (SQL Server)
      \item Gestion de base de données (1000+ tables, 100M+ lignes)
      \item Utilisation des pratiques Agile et de Pair Programming
    \end{itemize}}es
\end{entrylist}


\section{projets}

\begin{entrylist}
  \entry
    {2014}
    {Unfinished Asteroids libGDX}
    {\href{http://alexandrearpin.com/unfinished-asteroids-libgdx}{alexandrearpin.com/unfinished-asteroids-libgdx}}
    {Port en LibGDX d'\href{https://github.com/rezoner/unfinished-asteroids}{Unfinished Asteroids par Rezoner}.
    \\*À des fins d'apprentissage, un jeu semi complété vous est confié en plus d'un scénario qui vous guidera afin de résoudre des bogues et à ajouter des nouvelles fonctionnalités.}
  \entry
    {2014}
    {Signets Android}
    {\href{http://alexandrearpin.com/signets-android}{alexandrearpin.com/signets-android}}
    {Une version réimaginée de l'application de gestion des résultats d'évaluations utilisées par l'École de Technologie Supérieure pour les appareils Android.}
  
\end{entrylist}

\section{intérêts}
Exploration urbaine, Jeux de tables, Expérience utilisateur, Conception d'applications, Cuisine et Bières de microbrasseries
\end{document}
